\documentclass[a4paper,11pt,french]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{array}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{tabularx, longtable}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[hidelinks]{hyperref} % hyperliens...
\usepackage{soul} % soulignements
\usepackage{xcolor} % couleurs

\definecolor{gris}{rgb}{0.95, 0.95, 0.95}

%Redéfinition des marges
\addtolength{\hoffset}{-2cm}
\addtolength{\textwidth}{4cm}
\addtolength{\topmargin}{-2cm}
\addtolength{\textheight}{1cm}
\addtolength{\headsep}{0.8cm} 
\addtolength{\footskip}{1cm}

%opening
\title{gh}
\author{hhhh}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} %efface les en-tête, pieds de page par defaut de LaTeX 
\rhead{\includegraphics[width=9em]{res/logo_univ.png}}
\lhead{
	\bfseries{\filiere~  - \matiere}\\
	\textcolor{red}{\completeName}\\
	\docType{  Version }\version
}
\cfoot{\thepage\ / \pageref{LastPage}}

%Variables
\def\matiere{Gestion de Projet}
\def\filiere{Master 1 GIL}
\def\projectDesc{Camping domestique en ligne}
\def\projectName{}
\def\completeName{\projectDesc ~ \projectName}
\def\docType{Plan de développement}
\def\docDate{\today}
\def\version{0.5}
\def\author{\texttt{Simon Duclos}}
\def\checked{\texttt{Jean-Charles Legras}}
\def\approved{Bruno \textsc{Patrou}}

%Début du document
\begin{document}


%Page de garde
\begin{center}
\begin{large}
\vspace*{5cm}
\textbf{\Huge{\docType}}
\vspace*{7cm}

\fcolorbox{black}{gris}{
\begin{minipage}{15cm}
\begin{tabularx}{10cm}{lXl}
	& & \\
	\bfseries{Version} & & \version\\
	& & \\
	\bfseries{Date} & & \docDate\\
	& & \\
	\bfseries{Rédigé par} & & \author \\
	& & \\
	\bfseries{Relu par} & & \checked \\
	& & \\
	\bfseries{Approuvé par} & & \approved \\
	& & \\
\end{tabularx}	
\end{minipage}
}
\end{large}
\end{center}

\clearpage

%Tableau de mises à jour
\vspace*{1cm}
\begin{center}
\textbf{\huge{MISES À JOUR}}\\
\vspace*{3cm}
	\begin{tabularx}{16cm}{|c|c|X|}
	\hline
	\bfseries{Version} & \bfseries{Date} & \bfseries{Modifications réalisées}\\
	\hline
	0.1 & 20/12/2013 & Création\\
	\hline
	0.2 & 16/01/2014 & Corrections mise en forme ; moyens ; planning ; GANTT\\
	\hline
	0.3 & 05/04/2014 & Ajout de GANTT et Tests en annexe\\
	\hline
	0.4 & 15/04/2014 & Ajout de GANTT en annexe\\
	\hline
	0.5 & 30/04/2014 & Ajout du GANTT au document, en tant que tableaux dédiés par tâche\\
	\hline
	0.6 & 04/04/2014 & Modification de la mise en forme du contenu\\
	&&\\
	\hline
	&&\\
	\hline
	\end{tabularx}
\end{center}

%La table des matières
\clearpage
\tableofcontents
\clearpage

\section{Contexte du projet}
  \paragraph*{}
  Ce projet a été proposé par M. Bruno Patrou. Il a pour but de créer un site internet de gestion d'offres de camping, de particuliers à particuliers. 
  Il devrait pouvoir vivre de la publicité, mais sera gratuit par ailleurs, les offres seront soumises à un contrôle léger par des administrateurs.
  
  \paragraph*{}
  Le développement de ce projet devrait commencer le 20 janvier 2014, et être rendu le 9 mai de la même année (soit une durée de développement totale de 109 jours). 
  Les technologies employées sont libres, mais il faudra que l'application soit compatible avec les dernières versions des principaux explorateurs 
  (Internet Explorer, Mozilla Firefox, Opera, Google Chrome).
  
  \paragraph*{}
  Les différents audits qui auront lieu pour vérifier le bon déroulement du projet auront lieu auprès de M. Bruno Patrou, le client du projet.
  
\section{Documents applicables et de référence}
  Les document de référence sont :
  \begin{itemize}
   \item \emph{Spécification technique des besoins};
   \item \emph{Analyse des risques};
   \item \emph{Cahier de recettes};
   \item \emph{Document d'architecture logicielle}.
  \end{itemize}
  
\section{Méthodologie de développement}

  \paragraph*{}
  On développera en suivant la méthode \emph{XP} (eXtreme Programming).\\
  eXtreme Programming (XP) est une méthode agile plus particulièrement orientée sur l’aspect réalisation d'une application.\\
  Cette dernière est adaptée aux équipes réduites avec des besoins changeants et repose sur des cycles rapides de développement (des itérations) dont les étapes
  sont les suivantes :

  \begin{itemize}
  \item une phase d’exploration détermine les scénarios clients qui seront fournis pendant cette itération;
  \item l’équipe transforme les scénarios en tâches à réaliser et en tests fonctionnels;
  \item chaque développeur s’attribue des tâches et les réalise avec un binôme;
  \item lorsque tous les tests fonctionnels passent, le produit est livré.
  \end{itemize}

  \paragraph*{}
  Le cycle se répète tant que des scénarios sont encore à réaliser.
  
  \paragraph*{}
  Enfin cette méthode repose sur cinq valeurs fondamentales :
  \begin{itemize}
   \item la communication;
   \item la simplicité;
   \item le feed-back.
  \end{itemize}
  
\section{Organisation et responsabilités}

  \paragraph*{}
  L'équipe chargée de ce projet est composée de six membres.
  
  \paragraph*{}
  \emph{Simon Duclos} : Chef de projet, mon rôle est de soutenir le déroulement du projet, en coordonnant les développements, en étant l'interlocuteur privilégié 
  des membres de l'équipe en difficulté. J'ai également pour rôle de suivre le développement, afin de détecter les problèmes, et de prendre les mesures qui s'imposent.
  
  \paragraph*{}
  \emph{Jean-Charles Legras} : Responsable technologies et développement, son rôle est de suggérer les technologies les plus aptes à répondre aux besoins techniques, 
  et de proposer l'architecture logicielle sur laquelle sera basée l'application.

  \paragraph*{}
  \emph{Sabrina Sahli} : Co-responsable technologies et développement, ses rôles sont les mêmes que ceux de Jean-Charles, à la différence près que Jean-Charles est le responsable final.
  
  \paragraph*{}
  \emph{Edwin Oursel} : Responsable des tests, son rôle est de s'occuper de tester les différents modules une fois intégrés, et de reporter les erreurs,
  avec conditions de tests et résultats, aux responsables du programme en question.
  
  \paragraph*{}
  \emph{Abdelali Hmessar} : Responsable charte graphique, son rôle est de travailler et de mettre en place une charte graphique agréable. (\textbf{Absent})
  
  \paragraph*{}
  \emph{Aimad Takhtoukh} : Maître d'ouvrage, son rôle est de vérifier que l'application est conforme aux spécifications techniques exprimées par le client, et d'être en contact avec le client,
  pour ce qui est d'organiser des réunions et de transmettre les informations d'une manière générale.
  
  \paragraph*{}
  À ces rôles, il faut rajouter le rôle de Développeur, qui est assuré par chaque membre de l'équipe, qui consiste simplement à coder les fonctionnalités demandées. 
  L'intégration des parties étant confiée aux responsables techniques, et la vérification de la non-régression étant naturellement confiée au responsable des tests.
  
 \newpage 
  
 \section{Organigramme des tâches}
 
\subsection*{Actions accueillant > Gérer son compte > S'inscrire}
\paragraph{}
Réaliser une page web permettant à un accueillant de s'inscrire au site.
Les informations critiques sont chiffrées.
\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & S'inscrire - vue \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Aucun \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 20/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 22/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Simon Duclos \\
    \hline
    \textbf{Avancement} &  \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & S'inscrire - serveur \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Aucun \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 20/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 22/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Aimad Takhtoukh \\
    \hline
    \textbf{Avancement} &  \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions accueillant > Gérer son compte > Se connecter/déconnecter}
\paragraph{}
Réaliser un formulaire permettant d'identifier un utilisateur et de le connecter/déconnecter.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Se connecter et se déconnecter - vue \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Aucun \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 21/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 22/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Edwin Oursel \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Se connecter et se déconnecter - serveur \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & S'inscrire - serveur \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 23/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 24/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Edwin Oursel \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions accueillant > Gérer son compte > Se désinscrire}
\paragraph{}
Un accueillant doit pouvoir se désinscrire du site et effacer les données de son compte.


\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Se désinscrire - vue \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Aucun \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 23/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 24/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Jean-Charles Legras \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Se désinscrire - serveur \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & S'inscrire - serveur \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 23/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 24/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Jean-Charles Legras \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions accueillant > Gérer son compte > Consulter son compte}
\paragraph{}
Un accueillant doit pouvoir consulter son compte ainsi que ses informations.\\
Enfin, il doit pouvoir modifier ses informations personnelles.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Consulter son compte \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & S'inscrire \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 24/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 25/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Edwin Oursel \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Modifier son compte \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & S'inscrire \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 24/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 26/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Jean-Charles Legras \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions accueillant > Gérer ses offres > Déposer une offre}
\paragraph{}
Un accueillant doit pouvoir déposer une nouvelle offre de location.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Déposer une offre - vue \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Le groupe \og Gérer son compte \fg{} \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 27/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 29/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Aimad Takhtoukh \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Déposer une offre - serveur \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Le groupe \og Gérer son compte \fg{} \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 27/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 07/02/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Sabrina Sahli \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions accueillant > Gérer ses offres > Éditer une offre}
\paragraph{}
Un accueillant peut modifier les informations d'une de ses offres de location.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Éditer une offre - vue \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Déposer une offre \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 30/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 01/02/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Jean-Charles Legras \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Éditer une offre - serveur \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Déposer une offre \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 08/02/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 11/02/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Sabrina Sahli \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions accueillant > Gérer ses offres > Supprimer une offre}
\paragraph{}
Un accueillant doit pouvoir supprimer ses offres de location.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Supprimer une offre - vue \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Le groupe \og Gérer son compte \fg{} \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 27/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 28/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Edwin Oursel \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Supprimer une offre - serveur \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Le groupe \og Gérer son compte \fg{} \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 08/02/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 09/02/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Aimad Takhtoukh \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions accueillant > Gérer ses offres > Consulter ses offres}
\paragraph{}
Un accueillant peut voir les détails de ses offres de location, qu'elles soient actives ou non.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Consulter ses locations \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Déposer une offre \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 08/02/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 10/02/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Simon Duclos \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions accueillant > Gérer ses offres > Gérer son planning}
\paragraph{}
Un accueillant doit pouvoir gérer les périodes de disponibilité de ses offres de location.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Gérer son planning - vue \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Déposer une offre \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 20/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 25/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Jean-Charles Legras \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Gérer son planning - serveur \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Déposer une offre \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 23/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 27/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Jean-Charles Legras \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions visiteur > Rechercher les offres de location > Localiser les offres d'accueil et l'utilisateur sur une carte}
\paragraph{}
Les offres validées sont affichées sur une carte du monde.
Les différentes icônes les représentant sont déplaçables afin de pouvoir identifier sans ambiguïté les locations de villes similaires.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Localiser les offres sur une carte \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Itération une \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 14/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 26/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Jean-Charles Legras, Simon Duclos \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\paragraph*{}
Le visiteur peut à partir de n'importe quel périphérique définir un rayon, en kilomètres, à l'intérieur duquel doivent se situer les offres de location.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Partager localisation - vue \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Itération deux \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 12/04/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 15/04/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Aimad Takhtoukh \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Partager localisation - serveur \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Itération deux \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 12/04/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 15/04/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Edwin Oursel \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions visiteur > Rechercher les offres de location > Trier l'ensemble des offres d'accueil selon des critères}
\paragraph{}
Le visiteur peut filtrer les offres de location selon certains critères.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Trier les offres selon des critères - vue \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Itération une \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 14/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 20/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Simon Duclos \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%} \\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Trier les offres selon des critères - serveur \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Itération une \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 14/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 20/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Edwin Oursel \\
    \hline
    \textbf{Avancement} &  \textcolor{green}{100 \%} \\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions visiteur > Rechercher les offres de location > Consulter les détails d'une offre}
\paragraph{}
Le visiteur peut consulter librement les détails d'une offre de location affichée sur le site.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Consulter les détails d'une offre - vue \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Itération une \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 14/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 18/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Aimad Takhtoukh \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Consulter les détails d'une offre - serveur \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Itération une \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 03/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 07/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Jean-Charles Legras \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions visiteur > Rechercher les offres de location > Consulter les avis déposés}
\paragraph{}
Un visiteur peut consulter la moyenne de chaque réponse obtenue à partir des formulaires de satisfaction d'une offre de location.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Consulter la moyenne des avis formels, par question \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Consulter les détails d'une offre \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 08/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 10/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Aimad Takhtoukh \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\paragraph*{}
Le visiteur peut consulter les différents commentaires déposés par des utilisateurs sur une location.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Lister les avis informels \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Consulter les détails d'une offre \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 08/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 10/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Aimad Takhtoukh, Jean-Charles Legras \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions visiteur > Rechercher les offres de location > Déposer un avis informel sous une offre d'accueil}
\paragraph{}
Le visiteur peut déposer un commentaire sur une offre de location à n'importe quel moment.
Un système de notation est présent afin de pouvoir quantifier son avis.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Déposer un avis informel sur une offre - serveur \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Consulter les détails d'une offre \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 08/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 10/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Jean-Charles Legras \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Déposer un avis informel sur une offre - vue \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Itération une \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 14/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 18/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Aimad Takhtoukh \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions visiteur > Rechercher les offres de location > Déposer un avis formel en réponse à une demande}
\paragraph{}
Un accueillant peut demander à un visiteur de remplir un formulaire de satisfaction concernant l'une de ses locations.
Un système de notation est présent afin de quantifier l'avis du visiteur.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Déposer un avis formel - serveur \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Consulter les détails d'une offre \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 08/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 10/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Jean-Charles Legras \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Déposer un avis formel - vue \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Itération une \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 14/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 19/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Edwin Oursel \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions administrateur > Valider une offre d'accueil > Consulter la liste des offres d'accueil en attente}
\paragraph{}
L'administrateur peut afficher une liste des offres d'accueil en attente de validation.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Liste des offres d'accueil en attente - vue \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Déposer une offre \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 17/02/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 19/02/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Jean-Charles Legras \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Liste des offres d'accueil en attente - serveur \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Déposer une offre \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 17/02/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 20/02/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Simon Duclos \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions administrateur > Valider une offre d'accueil > Valider une offre de location}
\paragraph{}
L'administrateur peut valider ou invalider une offre de location en attente de validation.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Valider/refuser une offre d'accueil - vue \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Déposer une offre \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 17/02/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 19/02/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Edwin Oursel \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Valider/refuser une offre d'accueil - serveur \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Déposer une offre \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 21/02/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 25/02/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Aimad Takhtoukh \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions administrateur > Modérer les utilisateurs > Contacter un accueillant}
\paragraph{}
Un administrateur peut contacter par voie électronique un accueillant.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Contacter un accueillant - vue \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Aucun \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 27/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 29/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Aimad Takhtoukh \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Contacter un accueillant - serveur \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Aucun \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 27/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 29/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Simon Duclos \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions administrateur > Modérer les utilisateurs > Avertir un accueillant}
\paragraph{}
L'administrateur peut déposer un avertissement contre un accueillant.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Avertir un accueillant \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Aucun \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 27/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 29/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Jean-Charles Legras \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions administrateur > Modérer les utilisateurs > Bannir un accueillant}
\paragraph{}
Un administrateur peut bannir temporairement ou définitivement un accueillant.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Bannir un accueillant - vue \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Aucun \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 27/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 29/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Jean-Charles Legras \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Bannir un accueillant - serveur \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Aucun \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 27/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 30/01/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Edwin Oursel \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions administrateur > Modérer les avis > Supprimer les avis informels}
\paragraph{}
Un administrateur peut supprimer un commentaire précédemment déposé par un visiteur sur une offre de location affichée sur le site.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Supprimer un avis informel \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Consulter les détails d'une offre \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 19/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 24/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Simon Duclos \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions administrateur > Modérer les avis > Supprimer les avis formels}
\paragraph*{}
Un administrateur peut supprimer un questionnaire de satisfaction complété précédemment par un visiteur concernant une offre de location.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Supprimer un avis formel \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Consulter les détails d'une offre \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 19/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 24/03/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Jean-Charles Legras \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions administrateur > Valider l'ajout d'une publicité > Consulter la liste des offres de publicité en attente}
\paragraph*{}
Un administrateur peut consulter la liste des offres publicitaires en attente de validation.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Consulter les publicités en attente - serveur \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Itération deux \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 19/04/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 22/04/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Aimad Takhtoukh \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Consulter les publicités en attente - vue \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Itération deux \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 19/04/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 22/04/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Aimad Takhtoukh \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions administrateur > Valider l'ajout d'une publicité > Valider une offre de publicité}
\paragraph*{}
Un administrateur peut valider ou invalider une offre publicitaire en attente de validation.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Valider une publicité - vue \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Itération deux \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 19/04/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 21/04/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Sabrina Sahli \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Valider une publicité - serveur \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Itération deux \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 19/04/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 21/04/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Sabrina Sahli \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions publicitaire > Gérer son compte > Créer son compte}
\paragraph*{}
Un utilisateur doit pouvoir créer un compte en tant que publicitaire.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & S'inscrire comme publicitaire - serveur \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Itération deux \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 12/04/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 15/04/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Jean-Charles Legras \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & S'inscrire comme publicitaire - vue \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Itération deux \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 12/04/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 15/04/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Simon Duclos \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Actions publicitaire > Gérer son compte > Déposer une offre de publicité}
\paragraph*{}
Un publicitaire peut déposer une nouvelle offre publicitaire.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Déposer une offre de publicité - serveur \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Itération deux \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 12/04/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 21/04/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Jean-Charles Legras \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Déposer une offre de publicité - vue \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Itération deux \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 12/04/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 21/04/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Simon Duclos \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\subsection*{Attribuer les plages horaires et zones de diffusion}
\paragraph*{}
Une publicité doit apparaître sur le site selon les dates définies lors de sa création par le publicitaire.

\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
    \hline
    \textbf{Nom de la tâche} & Attribuer les plages horaires et zones de diffusion \\
    \hline
    \textbf{Prédécesseurs} & Déposer une offre de publicité \\
    \hline
    \textbf{Date de début} & 20/04/14 \\
    \hline
    \textbf{Date de fin} & 25/04/14 \\
    \hline
    \textbf{Ressources assignées} & Jean-Charles Legras \\
    \hline
    \textbf{Avancement} & \textcolor{green}{100 \%}\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\newpage

\section{Itérations}
\begin{table}[h]
 \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
    \hline
    \textbf{Identifiant} & \textbf{Date de début} & \textbf{Date de fin} & \textbf{Date de fin effective} \\
    \hline
    Itération une & 20/01/14 & 25/02/14 & 11/03/14 \\
    \hline
    Itération deux & 03/03/14 & 26/03/14 & 09/04/14 \\
    \hline
    Itération trois & 12/04/14 & 25/04/14 & 30/04/14\\
    \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\section{Évaluation du projet et dimensionnement des moyens}

\paragraph*{}
Notre groupe est constitué de 6 personnes. Nous avons chacun des machines personnelles, ainsi que l'accès aux machines de l'université, 
ce qui implique que nous avons accès à toutes les machines dont nous avons besoin. Le projet ayant pour but d'être hébergé sur une machine d'une puissance modeste,
développer sur de telles machines n'est pas absurde. Par conséquent les besoins en matériel sont assurés, notamment grâce au parc informatique de l'université.

\paragraph*{}
Nous disposerons de 109 jours pour mener le projet à bien, ce qui donne donc 654 jours/homme. Un jour de travail représentant 2h de travail environ.

\section{Planning général}

\paragraph*{}
\emph{Cf Gantt et Tests en annexe}

\paragraph*{}
On voit que le projet devra être découpé en 3 itérations. 
La première concernant la partie des accueillants (personne déposant une offre d'accueil sur le site), devrait se dérouler entre le 20 janvier et le 25 février.

\paragraph*{}
La deuxième s'occupera plus spécifiquement des visiteurs (un quidam parcourant le site à la recherche d'un coin où camper). Elle courra du 11 au 22 mars.

\paragraph*{}
La troisième et dernière itération est censée avoir lieu entre le 4 avril et le 3 mai. Elle recouvrira les fonctionnalité dévolues à tout ce qui concerne la publicité sur le site. 

\paragraph*{}
Chaque itération inclue aussi le développement des outils d'administration nécessaires à la gestion des nouveaux genre d'utilisateur du site.\\
On a choisi ce découpage, car il correspond à l'ordre d'importance des tâches, tout en les organisant par acteur.

\section{Procédé de gestion}
  \subsection{Gestion de la documentation}
    \paragraph*{}
    Il y a cinq documents qui ont été produits, et qui seront modifiés au cours du développement si besoin :
    
    \begin{table}[h]
    \begin{tabular}{|l|l|l|}
	\hline
	\textbf{Document} & \textbf{Responsables} & \textbf{Relecteurs} \\
	\hline
	Spécification Technique des Besoins (STB) & Aimad Takhtoukh & Simon Duclos et JCL \\
	\hline
	Analyse des Risques (AdR) & Simon Duclos & Edwin Oursel \\
	\hline
	Cahier de Recettes (CdR) & Edwin Oursel et Abdelali Hmessar & Sabrina Sahli \\
	\hline
	Document d'Architecture Logicielle (DAL) & Jean-Charles Legras et Sabrina Sahli & Aimad Takhtoukh \\
	\hline
	Plan de Développement (PdD) & Simon Duclos & Jean-Charles Legras \\
	\hline
    \end{tabular}
    \end{table}
    
    \paragraph*{}
    La  STB et le PdD sont soumis à l'approbation de M. Bruno Patrou.\\
    Les documents sont mis en ligne sur un git, sur le site bitbucket. Ils sont mis en ligne par leurs responsables, et le git permet d'éviter de tout perdre.
    
  \subsection{Gestion des configurations}
    \paragraph*{}
    Les sources seront mises en ligne sur le même git que les documents. Tout cela permet la gestion des versions, ainsi que la sécurité, et évite des échanges de mails intempestifs.
    
\section{Revues et points clefs}
  \paragraph*{}
  Chaque itération sera suivie d'un point client, avec M. Patrou. L'objectif de ce point client sera de faire confirmer au client que les fonctionnalités réalisées sont conformes 
  à la STB. 
  Une liste des points de désaccord sera établie. On fera sur cette liste la différence entre les écarts fonctionnalités développée/fonctionnalité voulue par le client et 
  les nouvelles fonctionnalités voulues. 
  Ces dernières seront ré-introduites dans la liste des fonctionnalités à développer, au rang de priorité qui aura été défini par le client.
  
  \paragraph*{}
  Chaque point client sera suivi, si besoin, d'une phase de modification avec pour objectif de mettre en conformité les fonctionnalités dont 
  la réalisation n'est pas acceptée par le client.
  
  \paragraph*{}
  Chaque fin d'itération sera l'occasion de faire une revue de groupe, qui aura pour but de valider la fin de cette itération, et 
  de présenter au groupe les différentes tâches de l'itération suivante, ainsi que de répartir ces tâches.

\section{Procédure de suivi d’avancement}

   \paragraph*{}
   Le suivi interne sera assuré par une réunion de groupe hebdomadaire, qui aura pour objectif de faire le point sur l'état du développement. 
   Ces réunions ne devront pas dépasser 1 heure, n'auront pas lieu à moins de 3 membres de l'équipe, les absents devront communiquer leurs questions et 
   leurs rapports aux présents, afin que les réunions soient les plus productives possibles.
   En cas de problème prévus par l'AdR, ce seront également des moments pour mettre en place les plans prévus.
   
   \paragraph*{}
   Chaque réunion fera l'objet d'un compte-rendu de quelques pages, qui sera envoyé aux membres de l'équipe, ainsi qu'au client.

%Table des figures
\clearpage
\end{document}